出世已住劏房 父愧對五歲兒

出世已住劏房 父愧對五歲兒

梁先生

【本報訊】一家三口蝸居深水埗劏房的梁先生，輪候公屋五年仍上樓無望，對於房屋署擬提高輪候冊入息限額，勢必進一步延長輪候公屋時間，梁深感無奈，形容基層已遭政府離棄，「你有你講，佢有佢聽！」又慨嘆自己已年過半百，最歉疚是未能為五歲兒子提供比較理想的生活環境，「睇唔見前面，但亦只能夠係咁！」

轟政府無視基層苦況
梁先生五年前因失業收入大減，搬到劏房，同年誕下兒子，一家三口蝸居不足二百平方呎空間。他指深水埗兩房單位租金五年前毋須六千元，但現時劏房也索價五千元，佔去家庭收入三成半，從事室內設計繪圖工作的他月入僅一萬四千元，生活捉襟見肘，「年紀大再搵工梗係冇以前咁好！」他申請公屋原希望可改善生活環境，但一等便五年，至今仍上樓無期，「好沮喪，（擔子）孭得咁重，唔知等到幾時！」

最令梁先生歉疚的是蝸居五年，始終未能讓兒子過好生活：「劏房比較焗，又對住油站，擔心有意外。」他稱小朋友需要空間，但劏房環境狹窄，兩夫婦亦因而時有爭執，他批評政府一直無視基層苦況，房屋問題屬燃眉之急，但政府一直拒建過渡性房屋，他認為即使推行租管有困難，政府應為長期輪候公屋的市民提供租金津貼，減輕他們住屋開支。

窮廢老生仔

失業生咩仔？

養兒防老 好波

__ __ __ __ , 正仆街。
__ __ __ __ , 去絕育。
__ __ __ __ , 害死仔女。

痴撚線
咁嘅環境生黎做咩？

窮人唔生仔邊有人去服務有錢人？

窮人唔好生仔

睇到呢句好嬲

「劏房比較焗，又對住油站，擔心有意外。
咁都算理由？咁香港無地方可以住人啦

係生就生多兩個啦

窮就咪撚生啦
強制安樂死呢班仆街

同一時間，有人四歲就有73億。

規劃問題，油站用地其實唔係油公司買斷，地政可以搵個適合既地方重置油站
大大個規劃署唔知有咩用？

窮人自己絕育啦屌你老母

明知會愧對，仲生？

佢應該以為有個b輪得快d
但點知一等 等到個b都五歲.........

鬼叫你無搵社工 唔係新移民..........

有錢人梗係希望窮人生生生

用官商勾結, 屈窮人機
女就用來做雞, 男就用來做奴才

政府養

同我一樣

四十五歲生仔？
慌你老婆唔係三十歲支那西咩

窮人生仔正仆街！

窮都套都無錢買又要扑野

其實佢一家三口
上樓應該會快好多
唔明點解五年都冇得上

有少少懷疑係咪生個仔出黎搏同情

連condom 都冇錢買, 好撚慘呀

佢老婆可能係呢

又係呢d傳宗接代 養兒防老既思想 好心啦 個仔咁就一世 一出世人生已完

呢啲垃圾早死早著啦, 仲要害個仔

上一上新聞即刻好快上到公屋

唔生仔等港人滅絕？

父親: 阿仔，人地讀書咁勁，點解你咁廢。
仔: 因為似你死廢老

窮人生仔正仆街

戴套喇屌你老母 住割房學人生仔知唔知醜

怪就怪你同你老婆戇鳩啦
你自己都未撚搞掂學人生仔？

窮人學乜野人生仔？

有人迫你生？生完又愧對？

咁嘅身世就咪生啦，害撚死下一代

唔好比我批中
個老婆係大陸人
正宗死廢老

自己係做室內設計但要住劏房
真係好諷刺

終於有個係易明

咁巴打你講下 咁好似佢咁 生唔生好 ?
假設真係無能力搵更多錢

跟本就係生仔搏早d 上公屋
而家排5年都未到就搵記者

入黎都係為左睇依張圖

就算俾你上到公屋，咁又點

窮人生仔正仆街
柒矮基因要淘汰